連登仔知唔知咩叫free thinking

在連登學術台，一係膠文，一係叫春文，一係科普文。

正經少少學術討論，就叫人又citation又evidence，當晒係大學論文咁

大老，識唔識乜叫free thinking和free thinker ?

識唔識尊重下free thinking culture

知唔知道 benefit of free thinking

香港社會咁落去真係唔店，病態

個社會又係
做過office assistant, clerical assistant成批大學生做

教育將普通人培訓成人才，再將人才浪費

我淨係知你青山走出黎

香港人真係，一係就真膠，一係就認真

不懂半認真，半膠半認真

唉......

收嗲啦

如果你講既free thinking可以完全唔需要evidence，其實同9up有咩分別。

唔係叫你講每一句話都要cite sources，但如果你講既嘢對方唔相信/懷疑，而你又唔願意比證據同埋來源，好難唔懷疑你係唔係9up。

我並冇貶低9up既價值，但唔好用其他字眼包裝到9up係好嚴謹既deliberation

冇話唔需要evidence

freethinking係來自歐洲
當時係宗教和教會主導緊思想
當你講科學，懷疑上帝，無疑就係提出異議，你就係free thinker

但講返連登學術台
基本上只要係對主流意見提出異議
即係free thinking
都被屌到爆
無論係另類自療又好，中醫又好，史觀又好，政見都好
所以連登仔係唔肯接受 free thinking

你講大陸好勁，係香港環境都係 free thinking
因為香港人自我感良好，覺得自己比大陸強
但連登仔唔接受 會封你做五毛

free thinking的相反係group thinking

Freethinker的下場

在中世紀歐洲，做freethinker，批判當時的主流思想（宗教、教會、公教）：被火燒

在中國文革，批判當時主流思想（馬克思思想、毛澤東思想、中共黨的思想）：勞動改造，思想改造，坐監

在現代中國，批判政府主流思想（共產黨好、一黨專政好）：被和諧（禁言），嚴重者或要坐監（參見劉曉波）

在連登，批判連登核心主流思想（反共、反中、親西方、反另類治療）：一眾巴絲怒屌，五毛狗

你有你講 我有我笑
關你撚事

如果你意思係「願意reasoning到the best explanation既thinker」，我冇咩理由要反對。